{
	"description": "JLPT N3/4 Vocabulary Quiz - Give the right option to complete the sentence\nTaken from http://www.n-lab.org/library/mondai/",
	"type": "text",
	"timeout": 30,
	"deck": [
	{ "question": "はやく　たなかさんに　（   ）を　かけて　ください。\n\na) おかね\nb) でんわ\nc) ふく\nd) めがね", "answers": [ "でんわ", "b" ] },
	{ "question": "てがみは　きれいな　（   ）の　なかに　はいって　いた。\n\na) ふうとう\nb) きって\nc) はがき\nd) とうふ", "answers": [ "ふうとう", "a" ] },
	{ "question": "そとは、とても　つめたい　（   ）が　ふいて　いる。\n\na) かぜ\nb) あめ\nc) ゆき\nd) こおり", "answers": [ "かぜ", "a" ] },
	{ "question": "やまださんは　からだの　（   ）が　わるい　そうですね。\n\na) ちょうし\nb) じゅんび\nc) ねつ\nd) きもち", "answers": [ "ちょうし", "a" ] },
	{ "question": "くらいですね。（   ）を　つけて　ください。\n\na) でんき\nb) ひかり\nc) ひ\nd) て", "answers": [ "でんき", "a" ] },
	{ "question": "（   ）に　はいって　あたたまりました。\n\na) れいぞうこ\nb) ふろ\nc) みず\nd) だいがく", "answers": [ "ふろ", "b" ] },
	{ "question": "テレビで　あしたの　てんき（   ）を　みました。\n\na) よてい\nb) よやく\nc) よほう\nd) よち", "answers": [ "よほう", "c" ] },
	{ "question": "りんごの　（   ）を　むいて　よっつに　きります。\n\na) へた\nb) かわ\nc) ひふ\nd) まく", "answers": [ "かわ", "b" ] },
	{ "question": "おしいれに　（   ）を　しまいました。\n\na) くるま\nb) ねこ\nc) ふとん\nd) やね", "answers": [ "ふとん", "c" ] },
	{ "question": "（   ）を　のばすのは　やめて　ください。あなたには　にあいませんよ。\n\na) ひげ\nb) ゆび\nc) はね\nd) ほね", "answers": [ "ひげ", "a" ] },
	{ "question": "くるまに　（   ）を　いれなければ　なりません。\n\na) アルコール\nb) ガソリン\nc) バス\nd) セーター", "answers": [ "ガソリン", "b" ] },
	{ "question": "りょこうの　しゃしんを　（   ）に　はりました。\n\na) グループ\nb) アルバム\nc) カメラ\nd) カレンダー", "answers": [ "アルバム", "b" ] },
	{ "question": "（   ）は　じぶんで　するよりも　みるほうが　すきです。\n\na) スポーツ\nb) ネクタイ\nc) アルバイト\nd) プール", "answers": [ "スポーツ", "a" ] },
	{ "question": "きのう　やまださんと　（   ）で　しょくじ　しました。\n\na) ビル\nb) ポスト\nc) レストラン\nd) スーパー", "answers": [ "レストラン", "c" ] },
	{ "question": "いつか　（   ）へ　いって　みたいです。\n\na) シャンプー\nb) インド\nc) エンジン\nd) タイプライター", "answers": [ "インド", "b" ] },
	{ "question": "まどの　（   ）を　きれいに　みがいて　ください。\n\na) スプーン\nb) コップ\nc) ストーブ\nd) ガラス", "answers": [ "ガラス", "d" ] },
	{ "question": "いちにち　さんばい　（   ）を　のみます。\n\na) ジャム\nb) コーヒー\nc) ビタミン\nd) タバコ", "answers": [ "コーヒー", "b" ] },
	{ "question": "しけんが　ちかいので　しっかり　（   ）を　とっています。\n\na) ノート\nb) カード\nc) レコード\nd) ペン", "answers": [ "ノート", "a" ] },
	{ "question": "（   ）で　ようふくを　かって　もらう　つもりです。\n\na) アパート\nb) デパート\nc) レシート\nd) スケート", "answers": [ "デパート", "b" ] },
	{ "question": "（   ）が　なって　じゅぎょうが　はじまりました。\n\na) ピアノ\nb) チャイム\nc) ピンポン\nd) マイク", "answers": [ "チャイム", "b" ] },
	{ "question": "えきまえの　（   ）は　しょくりょうひんが　やすいです。\n\na) ホテル\nb) スーパー\nc) ビル\nd) レストラン", "answers": [ "スーパー", "b" ] },
	{ "question": "では　この　しょるいを　（   ）して　ください。\n\na) コピー\nb) アルバム\nc) コーヒー\nd) ポスト", "answers": [ "コピー", "a" ] },
	{ "question": "（   ）を　つけたので　へやの　なかが　すずしく　なりました。\n\na) ストーブ\nb) クーラー\nc) ガス\nd) ガラス", "answers": [ "クーラー", "b" ] },
	{ "question": "あたらしい　（   ）の　おとは　どうですか。\n\na) リボン\nb) テーブル\nc) ステレオ\nd) コップ", "answers": [ "ステレオ", "c" ] },
	{ "question": "きのう　きた　（   ）を　せんたく　しました。\n\na) ショック\nb) シャツ\nc) シーツ\nd) チーズ", "answers": [ "シャツ", "b" ] },
	{ "question": "（   ）を　して　ためた　おかねで　りょこうしました。\n\na) アルバイト\nb) アパート\nc) インテリ\nd) カーテン", "answers": [ "アルバイト", "a" ] },
	{ "question": "ひとりで　（   ）を　きくのが　すきです。\n\na) ビデオ\nb) ボールペン\nc) ミルク\nd) レコード", "answers": [ "レコード", "d" ] },
	{ "question": "すみませんが、（   ）を　おして　いただけませんか。\n\na) カメラ\nb) バター\nc) シャッター\nd) クリーム", "answers": [ "シャッター", "c" ] },
	{ "question": "おさけに　よわいので　いつも　（   ）を　のみます。\n\na) アルコール\nb) パン\nc) ジュース\nd) スポーツ", "answers": [ "ジュース", "c" ] },
	{ "question": "こうちゃに　（   ）を　いれますか。\n\na) チョコレート\nb) ガソリン\nc) ノート\nd) レモン", "answers": [ "レモン", "d" ] },
	{ "question": "さむいので　ぼうしを　（   ）。\n\na) きました\nb) かぶりました\nc) はめました\nd) はきました", "answers": [ "かぶりました", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　いちにち　さんかい　はを　（   ）。\n\na) みがきます\nb) そうじします\nc) あらいます\nd) そります", "answers": [ "みがきます", "a" ] },
	{ "question": "へやを　でる　ときは　かぎを　（   ）ください。\n\na) つけて\nb) はめて\nc) かけて\nd) うけて", "answers": [ "かけて", "c" ] },
	{ "question": "うちに　かえったら、すぐ　シャワーを　（   ）たい。\n\na) あらい\nb) はいり\nc) あび\nd) あけ", "answers": [ "あび", "c" ] },
	{ "question": "そのころは、だいがくを　（   ）　しごとが　なかった。\n\na) はいっても\nb) いれても\nc) だしても\nd) でても", "answers": [ "でても", "d" ] },
	{ "question": "コップを　（   ）　しまいました。\n\na) わって\nb) こわして\nc) きって\nd) おって", "answers": [ "わって", "a" ] },
	{ "question": "あまり　おさけを　のみすぎると、からだを　（   ）ますよ。\n\na) おとし\nb) おち\nc) こわし\nd) こわれ", "answers": [ "こわし", "c" ] },
	{ "question": "よみおわった　ざっしは　もとの　ばしょに　（   ）　ください。\n\na) かえって\nb) かりて\nc) かして\nd) かえして", "answers": [ "かえして", "d" ] },
	{ "question": "その　かじで　まちじゅうの　いえが　（   ）　しまいました。\n\na) やいて\nb) やけて\nc) もやして\nd) もえていて", "answers": [ "やけて", "b" ] },
	{ "question": "ことばの　いみが　わからない　ときは、　じしょを　（   ）　ください。\n\na) さがして\nb) よんで\nc) ひいて\nd) きいて", "answers": [ "ひいて", "c" ] },
	{ "question": "かぜを　ひいたので　くすりを　のんだが、（   ）　よく　なりません。\n\na) ぜったいに\nb) すこしも\nc) けっして\nd) どうぞ", "answers": [ "すこしも", "b" ] },
	{ "question": "あしたまでに　（   ）　この　しごとを　おわらせます。\n\na) ぜひ\nb) かならず\nc) ぜんぜん\nd) どうも", "answers": [ "かならず", "b" ] },
	{ "question": "とても　ながい　しょうせつでしたが、きのう　（   ）　よみおわりました。\n\na) なかなか\nb) だいぶ\nc) やはり\nd) やっと", "answers": [ "やっと", "d" ] },
	{ "question": "いそがしかったので、（   ）　ひるごはんを　たべて　いません。\n\na) なかなか\nb) まだ\nc) もう\nd) さっき", "answers": [ "まだ", "b" ] },
	{ "question": "いらっしゃいませ。（   ）　あがって　ください。\n\na) どうも\nb) どうぞ\nc) きっと\nd) ぜったい", "answers": [ "どうぞ", "b" ] },
	{ "question": "いしゃに　（   ）　おさけを　のむなと　いわれた。\n\na) たとえ\nb) かならずしも\nc) ぜんぜん\nd) ぜったいに", "answers": [ "ぜったいに", "d" ] },
	{ "question": "（   ）りょうしんに　はんたいされても、やる　つもりです。\n\na) たとえ\nb) たとえば\nc) ちっとも\nd) けっして", "answers": [ "たとえ", "a" ] },
	{ "question": "みちが　こんでいるので　（   ）　タクシーより　ちかてつの　ほうが　はやいでしょう。\n\na) あまり\nb) よく\nc) ほとんど\nd) たぶん", "answers": [ "たぶん", "d" ] },
	{ "question": "いっしょうけんめい　べんきょうしたから　あしたの　しけんは　（   ）だいじょうぶだ。\n\na) どうも\nb) ぜったい\nc) やはり\nd) どうぞ", "answers": [ "ぜったい", "b" ] },
	{ "question": "おそくなって　すみません。バスが　（   ）　こなかったんです。\n\na) けっして\nb) ぜったいに\nc) たぶん\nd) なかなか", "answers": [ "なかなか", "d" ] },
	{ "question": "（   ）１０ぷん　まっても　こなかったら、さきに　いって　ください。\n\na) たとえ\nb) もし\nc) どうも\nd) すこしも", "answers": [ "もし", "b" ] },
	{ "question": "つぎの　しちょうは　（   ）　あの　ひとが　なるに　ちがいない。\n\na) ちょうど\nb) どうぞ\nc) かなり\nd) きっと", "answers": [ "きっと", "d" ] },
	{ "question": "からだが　あまり　つよく　ないので　（   ）　むりは　しないように　して　います。\n\na) ぜんぜん\nb) けっして\nc) ちっとも\nd) すこしも", "answers": [ "けっして", "b" ] },
	{ "question": "きょうは　あめが　ふると　おもって　いましたが、（   ）　あめが　ふりはじめました。\n\na) きっと\nb) たぶん\nc) やはり\nd) なかなか", "answers": [ "やはり", "c" ] },
	{ "question": "かれは　てがみの　かきかたを　おしえて　くれると　いって　いたのに　（   ）　おしえて　くれません。\n\na) ぜんぜん\nb) ぜひ\nc) やっと\nd) かならず", "answers": [ "ぜんぜん", "a" ] },
	{ "question": "れんきゅうの　ひこうきの　きっぷは、（   ）　なくなって　しまいました。\n\na) いつか\nb) あまり\nc) もう\nd) なかなか", "answers": [ "もう", "c" ] },
	{ "question": "（   ）　あめが　ふりそうな　そらです。\n\na) ずいぶん\nb) いまにも\nc) やっと\nd) もし", "answers": [ "いまにも", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんに　おいしい　レストランを　おしえて　もらったので　いってみると、　（   ）　とても　おいしかったです。\n\na) ちっとも\nb) すこしも\nc) あまり\nd) なるほど", "answers": [ "なるほど", "d" ] },
	{ "question": "このまえの　しけんは　（   ）　むずかしく　なかったです。\n\na) あまり\nb) いつも\nc) たとえ\nd) よく", "answers": [ "あまり", "a" ] },
	{ "question": "（   ）　れんしゅうしても、じょうずに　なりません。\n\na) ぜひ\nb) いくら\nc) ずっと\nd) いつか", "answers": [ "いくら", "b" ] },
	{ "question": "だんぼうを　いれたので　へやが　（   ）　なりました。\n\na) あたたかく\nb) つめたく\nc) さむく\nd) すずしく", "answers": [ "あたたかく", "a" ] },
	{ "question": "ねるまえに　（   ）　コーヒーを　のんだので　ぜんぜん　ねむれません。\n\na) かたい\nb) やわらかい\nc) うすい\nd) こい", "answers": [ "こい", "d" ] },
	{ "question": "この　へやは　えきに　ちかいので　（   ）です。\n\na) にぎやか\nb) おだやか\nc) しずか\nd) ゆたか", "answers": [ "にぎやか", "a" ] },
	{ "question": "この　くすりは　よく　ききますが、とても　（   ）です。\n\na) くるしい\nb) つらい\nc) にがい\nd) きたない", "answers": [ "にがい", "c" ] },
	{ "question": "せんせいに　（   ）　ほんを　いただきました。\n\na) あかるい\nb) おもしろい\nc) いそがしい\nd) おおい", "answers": [ "おもしろい", "b" ] },
	{ "question": "やまださんは　からだが　（   ）ので、よく　かぜを　ひきます。\n\na) よわい\nb) つよい\nc) じょうぶな\nd) げんきな", "answers": [ "よわい", "a" ] },
	{ "question": "でんわを　したいのですが、（   ）　おかねが　ありません。\n\na) ちいさい\nb) すくない\nc) ほそい\nd) こまかい", "answers": [ "こまかい", "d" ] },
	{ "question": "さいふを　おとして　こまって　いたら、（   ）　ひとが　おかねを　かして　くれました。\n\na) しんせつな\nb) ていねいな\nc) べんりな\nd) いじわるな", "answers": [ "しんせつな", "a" ] },
	{ "question": "なにも　することが　なくて　（   ）です。\n\na) ふべん\nb) たいくつ\nc) だいじょうぶ\nd) かんたん", "answers": [ "たいくつ", "b" ] },
	{ "question": "ぎゅうにゅうが　くさると　（   ）　なります。\n\na) あまく\nb) あかく\nc) すっぱく\nd) からく", "answers": [ "すっぱく", "c" ] },
	{ "question": "えはがきを　だしたいんですが、いくらの　（   ）を　はれば　いいですか。\n\na) きっぷ\nb) きって\nc) ふうとう\nd) おかね", "answers": [ "きって", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　あの　あかい　（   ）を　して　いる　ひとです。\n\na) セーター\nb) シャツ\nc) ネクタイ\nd) ブラウス", "answers": [ "ネクタイ", "c" ] },
	{ "question": "この　へんは　ディスコや　レストランが　おおいので、　よるも　（   ）です。\n\na) おおい　にぎやか\nb) にぎやか\nc) げんき\nd) へいき", "answers": [ "にぎやか", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　かっていた　いぬが　しんだので、とても　（   ）そうです。\n\na) かなし\nb) くるし\nc) いた\nd) うるさ", "answers": [ "かなし", "a" ] },
	{ "question": "あそこは　くるまが　おおいので　（   ）です。\n\na) はやい\nb) あぶない\nc) いそがしい\nd) ただしい", "answers": [ "あぶない", "b" ] },
	{ "question": "バスが　でるまで　（   ）　じかんが　あります。\n\na) もう\nb) まだ\nc) ちょうど\nd) きょうに", "answers": [ "まだ", "b" ] },
	{ "question": "（   ）しゅくだいが　おわりました。２じかんも　かかりました。\n\na) きっと\nb) すぐ\nc) もう\nd) やっと", "answers": [ "やっと", "d" ] },
	{ "question": "この　バスは　えきを　（   ）か。\n\na) いきます\nb) きます\nc) とまります\nd) とおります", "answers": [ "とおります", "d" ] },
	{ "question": "あさは　ひどい　あめでしたが、　ひるごろ　（   ）。\n\na) やみました\nb) やめました\nc) おわりました\nd) とまりました", "answers": [ "やみました", "a" ] },
	{ "question": "はい、おおきく　いきを　（   ）　ください。\n\na) のんで\nb) すって\nc) たべて\nd) いれて", "answers": [ "すって", "b" ] },
	{ "question": "スーパーは、（   ）を　わたって、すぐです。\n\na) えき\nb) はし\nc) ゆうびんきょく\nd) こうえん", "answers": [ "はし", "b" ] },
	{ "question": "うけつけで、（   ）を　はらって　ください。\n\na) きっぷ\nb) よやく\nc) おかね\nd) ていき", "answers": [ "おかね", "c" ] },
	{ "question": "ともだちが　びょうきに　なったので、（   ）に　いきました。\n\na) あいさつ\nb) おいわい\nc) おみまい\nd) おれい", "answers": [ "おみまい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）を　わかして　ください。\n\na) ごはん\nb) おゆ\nc) さかな\nd) シャワー", "answers": [ "おゆ", "b" ] },
	{ "question": "ねる　まえに、（   ）を　みがくのを、　わすれない　ように　して　ください。\n\na) て\nb) かお\nc) は\nd) かみ", "answers": [ "は", "c" ] },
	{ "question": "かべに　えが　（   ）　あります。\n\na) さげて\nb) かけて\nc) つけて\nd) おろして", "answers": [ "かけて", "b" ] },
	{ "question": "あめが　ふって　いる　らしい。かさを　（   ）　いる　ひとが　いる。\n\na) あげて\nb) つれて\nc) さして\nd) もって", "answers": [ "さして", "c" ] },
	{ "question": "なべの　（   ）を　あけて　ください。\n\na) ふた\nb) せん\nc) と\nd) ふくろ", "answers": [ "ふた", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　まだ　しごとが　ありますから、むらたさんは　（   ）　かえって　ください。\n\na) あとで\nb) これまで\nc) さいきん\nd) さきに", "answers": [ "さきに", "d" ] },
	{ "question": "テレビを　もって　いない　がくせいは、かずが　（   ）。\n\na) すこし\nb) ちいさい\nc) うすい\nd) すくない", "answers": [ "すくない", "d" ] },
	{ "question": "とうきょうの　どうろは　いつも　（   ）ね。\n\na) いそがしいです\nb) とまって　います\nc) こんで　います\nd) おおいです", "answers": [ "こんで　います", "c" ] },
	{ "question": "この　くつは　ちょっと　（   ）ですね。もう　すこし　おおきのが　ありますか。\n\na) せまい\nb) ほそい\nc) みじかい\nd) きつい", "answers": [ "きつい", "d" ] },
	{ "question": "わかった　ひとは　てを　（   ）　ください。\n\na) して\nb) あげて\nc) さして\nd) きいて", "answers": [ "あげて", "b" ] },
	{ "question": "えきで　（   ）　ひとに　みちを　きかれました。\n\na) みない\nb) おもわない\nc) しらない\nd) わからない", "answers": [ "しらない", "c" ] },
	{ "question": "こどもが　かいだんから　（   ）　けがを　しました。\n\na) おちて\nb) おりて\nc) たおれて\nd) ころんで", "answers": [ "おちて", "a" ] },
	{ "question": "かべに　ポスターが　（   ）　あります。\n\na) つけて\nb) のせて\nc) はって\nd) おいて", "answers": [ "はって", "c" ] },
	{ "question": "かべに　（   ）を　かきました。\n\na) え\nb) えのぐ\nc) ペンキ\nd) しゃしん", "answers": [ "え", "a" ] },
	{ "question": "まいあさ、（   ）を　つれて、さんぽに　いきます。\n\na) じてんしゃ\nb) こども\nc) コート\nd) ぼうし", "answers": [ "こども", "b" ] },
	{ "question": "きのうの　よる、とても　つよい　（   ）が　ふきました。\n\na) あめ\nb) ゆき\nc) かぜ\nd) かみなり", "answers": [ "かぜ", "c" ] },
	{ "question": "もうすぐ　（   ）が、さきそうです。\n\na) はな\nb) は\nc) くさ\nd) あめ", "answers": [ "はな", "a" ] },
	{ "question": "にちようびは　（   ）　うちに　います。\n\na) ぜんぶ\nb) ぜんぜん\nc) たいてい\nd) あまり", "answers": [ "たいてい", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　おとうとより　せが　（   ）。\n\na) みじかい\nb) ひくい\nc) おおきい\nd) ながい", "answers": [ "ひくい", "b" ] },
	{ "question": "おちゃを　（   ）から、ちょっと　まって　ください。\n\na) つくります\nb) いれます\nc) もちます\nd) わかします", "answers": [ "いれます", "b" ] },
	{ "question": "（   ）に　しゃしんを　とりましょう。\n\na) ここ\nb) きねん\nc) みんな\nd) りょこう", "answers": [ "きねん", "b" ] },
	{ "question": "ろうそくの　ひが　（   ）そうです。\n\na) きえ\nb) けし\nc) やめ\nd) おち", "answers": [ "きえ", "a" ] },
	{ "question": "タクシーで　いけば、パーティーには　（   ）そうです。\n\na) つき\nb) おくれ\nc) いき\nd) まにあい", "answers": [ "まにあい", "d" ] },
	{ "question": "あせを　（   ）ので、シャワーを　あびました。\n\na) でた\nb) だした\nc) かいた\nd) かわいた", "answers": [ "かいた", "c" ] },
	{ "question": "おもそうですね。すこし　にもつを　（   ）　あげましょう。\n\na) てつだって\nb) つれて\nc) かけて\nd) もって", "answers": [ "もって", "d" ] },
	{ "question": "つごうが　（   ）なら、あしたに　しましょう。\n\na) ふべん\nb) わるい\nc) きらい\nd) いや", "answers": [ "わるい", "b" ] },
	{ "question": "かみのけの　ような　（   ）　せん。\n\na) みじかい\nb) ほそい\nc) うすい\nd) ちいさい", "answers": [ "ほそい", "b" ] },
	{ "question": "かれは　（   ）　くる　はずです。\n\na) もし\nb) けっして\nc) どうぞ\nd) かならず", "answers": [ "かならず", "d" ] },
	{ "question": "（   ）　たかくても、ひろい　うちに　すみたいです。\n\na) たぶん\nb) すこしも\nc) たとえ\nd) あまり", "answers": [ "たとえ", "c" ] },
	{ "question": "ちょっと　（   ）から、でんきを　つけましょうか。\n\na) くろい\nb) あかるい\nc) くらい\nd) かるい", "answers": [ "くらい", "c" ] },
	{ "question": "１つ　２５０円ですから、４つで　（   ）　１０００円です。\n\na) たいてい\nb) ほとんど\nc) たぶん\nd) ちょうど", "answers": [ "ちょうど", "d" ] },
	{ "question": "あぶないですから、（   ）　さわらないで　ください。\n\na) ほとんど\nb) だいぶ\nc) ぜったいに\nd) かならず", "answers": [ "ぜったいに", "c" ] },
	{ "question": "４がつなのに　あついですね。なつの　（   ）ですね。\n\na) らしさ\nb) つもり\nc) こと\nd) よう", "answers": [ "よう", "d" ] },
	{ "question": "あさ　でんわを　して　くれた　（   ）で、でんしゃに　まにあいました。\n\na) おかげ\nb) せい\nc) よう\nd) ため", "answers": [ "おかげ", "a" ] },
	{ "question": "かぜを　ひいて　くすりを　のんだのですが、（   ）　よくなりません。\n\na) すこしも\nb) とても\nc) もう\nd) きっと", "answers": [ "すこしも", "a" ] },
	{ "question": "としょかんで　ほんを　３さつ　（   ）。\n\na) かいました\nb) かりました\nc) かしました\nd) かきました", "answers": [ "かりました", "b" ] },
	{ "question": "９がつに　なって　ずいぶん　（   ）　なりました。\n\na) すずしく\nb) さむく\nc) あたたかく\nd) つめたく", "answers": [ "すずしく", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　おおきい　（   ）を　もっている　ひとが　すきです。\n\na) ゆび\nb) ゆめ\nc) ほし\nd) はなし", "answers": [ "ゆめ", "b" ] },
	{ "question": "にほんの　（   ）に　もう　すっかり　なれたようですね。\n\na) くうき\nb) ぶんか\nc) しゅうかん\nd) きかい", "answers": [ "しゅうかん", "c" ] },
	{ "question": "きのうの　ギターの　（   ）は　かいじょうが　とても　こんで　いました。\n\na) アルバイト\nb) プレゼント\nc) コンサート\nd) テニスコート", "answers": [ "コンサート", "c" ] },
	{ "question": "しゅっせきするか　しないか　まだ　（   ）　わかりません。\n\na) しっかり\nb) すっかり\nc) はっきり\nd) びっくり", "answers": [ "はっきり", "c" ] },
	{ "question": "いつも　せんそうで　たくさんの　ひとが　なくなります。それは　とても　（   ）ことです。\n\na) うれしい\nb) おかしい\nc) かなしい\nd) やさしい", "answers": [ "かなしい", "c" ] },
	{ "question": "りょかんの　へやが　ひとつだけ　（   ）　いました。\n\na) あけて\nb) しまって\nc) ひらいて\nd) あいて", "answers": [ "あいて", "d" ] },
	{ "question": "げんかんの　かべに　ぼうしが　（   ）　あります。\n\na) はって\nb) かけて\nc) かざって\nd) おいて", "answers": [ "かけて", "b" ] },
	{ "question": "かのじょは　かおが　おとうさんに　よく　（   ）。\n\na) にています\nb) つたえています\nc) おなじです\nd) あっています", "answers": [ "にています", "a" ] },
	{ "question": "１８さい　（   ）は　おとなの　きっぷを　かってください。\n\na) いか\nb) いじょう\nc) いない\nd) いがい", "answers": [ "いじょう", "b" ] },
	{ "question": "これは、そつぎょうの　とき、せんせいに　（   ）　じしょです。\n\na) よまれた\nb) くださった\nc) いただいた\nd) まいった", "answers": [ "いただいた", "c" ] },
	{ "question": "なかなか　にほんごを　はなす　（   ）が　ありません。\n\na) きぶん\nb) きかい\nc) かいわ\nd) き", "answers": [ "きかい", "b" ] },
	{ "question": "テレビの　（   ）が　おかしいのでしゅうりに　だしました。\n\na) じゅんび\nb) つごう\nc) ぐあい\nd) きぶん", "answers": [ "ぐあい", "c" ] },
	{ "question": "ビルの　（   ）で、まっすぐ　おくじょうまで　あがりました。\n\na) ドア\nb) エレベーター\nc) カレンダー\nd) テープレコーダー", "answers": [ "エレベーター", "b" ] },
	{ "question": "いくら　おかねが　たりなくても　（   ）　ひとの　ものを　ぬすんでは　いけません。\n\na) かならず\nb) きっと\nc) けっして\nd) ぜひ", "answers": [ "けっして", "c" ] },
	{ "question": "おしえるときは　とても　（   ）　せんせいでしたが、ふつうは　とても　やさしい　ひとでした。\n\na) きびしい\nb) さびしい\nc) ただしい\nd) すずしい", "answers": [ "きびしい", "a" ] },
	{ "question": "「ごめんなさい」といって　（   ）。\n\na) あやまりました\nb) あいさつしました\nc) いのりました\nd) たのみました", "answers": [ "あやまりました", "a" ] },
	{ "question": "こうえんで　おじいさんが　いぬに　（   ）　たいへん　だった　そうです。\n\na) かまれて\nb) ふまれて\nc) おこられて\nd) おどろかれて", "answers": [ "かまれて", "a" ] },
	{ "question": "さいきん　うんどうする　ひまが　ないので　（   ）　きました。\n\na) ふえて\nb) ふとって\nc) やせて\nd) ふとくなって", "answers": [ "ふとって", "b" ] },
	{ "question": "うちの　赤ちゃんの　たいじゅうは　だいたい　４０００（   ）ぐらいです。\n\na) キロ\nb) グラム\nc) メートル\nd) キログラム", "answers": [ "グラム", "b" ] },
	{ "question": "きのう　さとうさんに　とても　やくにたつ　おはなしを　（   ）。\n\na) めしあがった\nb) うかがった\nc) おっしゃった\nd) なさった", "answers": [ "うかがった", "b" ] },
	{ "question": "おいしゃさんの　（   ）　たいいんすることが　できました。\n\na) おかげで\nb) きもちで\nc) こころで\nd) りゆうで", "answers": [ "おかげで", "a" ] },
	{ "question": "いつも　１かげつまえに　ひこうきの　きっぷの　（   ）を　しておきます。\n\na) よてい\nb) よやく\nc) やくそく\nd) ようじ", "answers": [ "よやく", "b" ] },
	{ "question": "わたしの　くにでは、おまつりの　とき　おとこの　ひとも　（   ）を　はきます。\n\na) スカート\nb) オーバー\nc) セーター\nd) ワイシャツ", "answers": [ "スカート", "a" ] },
	{ "question": "ゆうめいな　おんがくかの　コンサートを　ききにいって　（   ）と　思いました。\n\na) なるべく\nb) できるだけ\nc) なるほど\nd) それほど", "answers": [ "なるほど", "c" ] },
	{ "question": "よく　にほんごを　まちがえるので、とても　（   ）です。\n\na) うつくしい\nb) すばらしい\nc) はずかしい\nd) めずらしい", "answers": [ "はずかしい", "c" ] },
	{ "question": "かじで　いえが　ぜんぶ　（   ）　しまいました。\n\na) わいて\nb) けして\nc) やけて\nd) こわして", "answers": [ "やけて", "c" ] },
	{ "question": "いくら　さがしても、ここに　おいたはずの　さいふが　（   ）。\n\na) みつけない\nb) みない\nc) みえない\nd) みつからない", "answers": [ "みつからない", "d" ] },
	{ "question": "なつは　やっぱり　（   ）　ビールを　のむのが　いちばん　いいですね。\n\na) わかした\nb) すずしい\nc) ひえた\nd) さむい", "answers": [ "ひえた", "c" ] },
	{ "question": "れいぞうこの　（   ）に　おかしが　ひとつだけ　のこって　いました。\n\na) おもて\nb) うら\nc) すみ\nd) かど", "answers": [ "すみ", "c" ] },
	{ "question": "いちろうさんの　おとうさんが　もうすぐ　ここに　（   ）はずです。\n\na) おっしゃる\nb) ごらんになる\nc) おいでになる\nd) はいけんする", "answers": [ "おいでになる", "c" ] },
	{ "question": "かいしゃが　ひこうきを　なおす　（   ）を　もっている　ひとを　みつけて　います。\n\na) きそく\nb) きょうみ\nc) ぎじゅつ\nd) しゅみ", "answers": [ "ぎじゅつ", "c" ] },
	{ "question": "だいがくに　ごうかくした　（   ）に　まんねんひつを　あげようと　おもいます。\n\na) おみやげ\nb) おみまい\nc) おれい\nd) おいわい", "answers": [ "おいわい", "d" ] },
	{ "question": "かぜが　つよいとき、（   ）に　のると、かおや　てがいたくなります。\n\na) バス\nb) レストラン\nc) オートバイ\nd) ガソリンスタンド", "answers": [ "オートバイ", "c" ] },
	{ "question": "その　うしを　（   ）　みた　ひとは　みんな　わらいます。ほんとうに　おもしろい　かおを　して　いますから。\n\na) はじめて\nb) はじめに\nc) まず\nd) さっき", "answers": [ "はじめて", "a" ] },
	{ "question": "やはり、すこし　（   ）　ビールが　おいしいです。\n\na) うまい\nb) にがい\nc) からい\nd) まずい", "answers": [ "にがい", "b" ] },
	{ "question": "きのう　りゅうがくせいの　しけんを（   ）。\n\na) とりました\nb) かけました\nc) うけました\nd) うえました", "answers": [ "うけました", "c" ] },
	{ "question": "どの　みせが　やすいか、ねだんを　（   ）　みて　ください。\n\na) うって\nb) まけて\nc) きめて\nd) くらべて", "answers": [ "くらべて", "d" ] },
	{ "question": "そらが　あかるく　なって　きました。あめも　（   ）ようです。\n\na) やんだ\nb) とまった\nc) おわった\nd) やめた", "answers": [ "やんだ", "a" ] },
	{ "question": "８８は　４４の　（   ）です。\n\na) はい\nb) はん\nc) ばい\nd) まいった", "answers": [ "ばい", "c" ] },
	{ "question": "「すみませんが、あすまでに　この　しごとを　やって　いただけませんか。」「はい、（   ）。」\n\na) なさいます\nb) しょうちしました\nc) さしあげます\nd) まいります", "answers": [ "しょうちしました", "b" ] },
	{ "question": "（   ）に　ステレオや　テーブルが　おいて　あります。\n\na) おしいれ\nb) おくじょう\nc) たな\nd) おうせつしつ", "answers": [ "おうせつしつ", "d" ] },
	{ "question": "ちちは　いろいろな　しなものを　ゆしゅつする　（   ）の　しごとを　して　います。\n\na) ぼうえき\nb) こうむいん\nc) せんもん\nd) とこや", "answers": [ "ぼうえき", "a" ] },
	{ "question": "この　シャツは　（   ）が　ぜんぜん　ついて　いないので、きやすいです。\n\na) カーテン\nb) ネクタイ\nc) ボタン\nd) ズボン", "answers": [ "ボタン", "c" ] },
	{ "question": "いちにち　１６じかんも　はたらかせるのは　（   ）と　思います。\n\na) こわい\nb) すごい\nc) ひどい\nd) からい", "answers": [ "ひどい", "c" ] },
	{ "question": "べんきょうが　きらい　だったので、よく　ははに　（   ）。\n\na) いじめられました\nb) しかられました\nc) ほめられました\nd) よろこばれました", "answers": [ "しかられました", "b" ] },
	{ "question": "いえに　ついた　ときには、すっかり　ひが　（   ）　いました。\n\na) さがって\nb) おりて\nc) くれて\nd) おれて", "answers": [ "くれて", "c" ] },
	{ "question": "ぎんこうから　３おくえん　（   ）　どろぼうが　つかまったそうです。\n\na) もらった\nb) ひろった\nc) ぬすんだ\nd) だした", "answers": [ "ぬすんだ", "c" ] },
	{ "question": "ふゆは　れい（   ）いかに　なる　ひも　けっこう　おおいです。\n\na) だい\nb) ばん\nc) め\nd) ど", "answers": [ "ど", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんは　ヤンさんに　「あの　かたの　なまえを　（   ）。」と　ききました。\n\na) ごぞんじですか\nb) かまいませんか\nc) もうしますか\nd) ございますか", "answers": [ "ごぞんじですか", "a" ] },
	{ "question": "ホテルの　まどから　みた　（   ）が　とても　すばらしかったです。\n\na) きせつ\nb) くうき\nc) はなみ\nd) けしき", "answers": [ "けしき", "d" ] },
	{ "question": "たくさん　ありますから、　（   ）を　しないで　しっかり　たべて　くださいね。\n\na) き\nb) おせわ\nc) おれい\nd) えんりょ", "answers": [ "えんりょ", "d" ] },
	{ "question": "アメリカでは　にわに　（   ）が　ある　うちは　めずらしくない　そうです。\n\na) アパート\nb) プール\nc) ポケット\nd) パーティー", "answers": [ "プール", "b" ] },
	{ "question": "（   ）　おおぜいの　ひとが　わたしの　てんらんかいに　きて　くださって、びっくり　しました。\n\na) だいたい\nb) だいぶ\nc) ずいぶん\nd) たいてい", "answers": [ "ずいぶん", "c" ] },
	{ "question": "よく　わかりませんから、もう　すこし　（   ）　せつめい　して　いただけませんか。\n\na) おおきく\nb) すくなく\nc) こまかく\nd) ちいさく", "answers": [ "こまかく", "c" ] },
	{ "question": "（   ）　ボールが　となりの　にわに　はいって　しまいました。\n\na) あげた\nb) なげた\nc) さげた\nd) にげた", "answers": [ "なげた", "b" ] },
	{ "question": "あぶないですから、この　きかいに　（   ）　ください。\n\na) けさないで\nb) しめないで\nc) はいらないで\nd) さわらないで", "answers": [ "さわらないで", "d" ] },
	{ "question": "こんな　おおきい　じしんは　（   ）ことが　ありません。\n\na) けいかくした\nb) ゆれた\nc) けいけんした\nd) けんぶつした", "answers": [ "けいけんした", "c" ] },
	{ "question": "ことりが　にげたので、きんじょの　うちを　（   ）ずつ　まわって　ききました。\n\na) いちど\nb) いちだい\nc) いっけん\nd) いっかい", "answers": [ "いっけん", "c" ] },
	{ "question": "「このしごとは　だれが　やったんですか。」「わたくしが　（   ）。」\n\na) なさいました\nb) いたしました\nc) おりました\nd) さしあげました", "answers": [ "いたしました", "b" ] },
	{ "question": "くつを　はかないで、（   ）の　すなの　うえを、あるきました。\n\na) やま\nb) みなと\nc) みずうみ\nd) かいがん", "answers": [ "かいがん", "d" ] },
	{ "question": "こくさいかいぎの　かいじょうの　うけつけに　（   ）の　ひとが　いました。\n\na) あんない\nb) しょうたい\nc) しょうかい\nd) ほんやく", "answers": [ "あんない", "a" ] },
	{ "question": "えいごの　（   ）の　てんが　わるかったので、ちちに　しかられました。\n\na) テキスト\nb) テスト\nc) コート\nd) ノート", "answers": [ "テスト", "b" ] },
	{ "question": "（   ）　あしたは　せいかいたいかいに　しゅっぱつするひですね。がんばって　ください。\n\na) そろそろ\nb) ぜんぜん\nc) とうとう\nd) だんだん", "answers": [ "とうとう", "c" ] },
	{ "question": "この　いけは　けっこう　（   ）ですから、おちないように　ちゅういして　ください。\n\na) わかい\nb) よわい\nc) つよい\nd) ふかい", "answers": [ "ふかい", "d" ] },
	{ "question": "これは　わたしの　ために　ちちが　（   ）　くれた　ピアノです。\n\na) ならんで\nb) あげて\nc) えらんで\nd) ならって", "answers": [ "えらんで", "c" ] },
	{ "question": "このへんの　かわが　あんぜんか　どうか、いま　（   ）います。\n\na) なおして\nb) しらべて\nc) みつけて\nd) えらんで", "answers": [ "しらべて", "b" ] },
	{ "question": "ふねが　ひどく　（   ）ので、みんな　きぶんが　わるく　なりました。\n\na) おれた\nb) まわった\nc) ゆれた\nd) はしった", "answers": [ "ゆれた", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　（   ）も　ふじさんへ　いったことが　ありません。\n\na) ひとつ\nb) いちど\nc) なんかい\nd) いちばん", "answers": [ "いちど", "b" ] },
	{ "question": "「おばあさんの　びょうきは　どうですか。」「（   ）、とても　よく　なりました。」\n\na) おだいじに\nb) おせわで\nc) あんしんで\nd) おかげさまで", "answers": [ "おかげさまで", "d" ] },
	{ "question": "にほんの　５がつは　（   ）が　うつくしい　きせつです。\n\na) くさ\nb) きのえだ\nc) みどり\nd) いし", "answers": [ "みどり", "c" ] },
	{ "question": "だいじな　ものは　つくえの　（   ）の　なかに　いれて　あります。\n\na) たな\nb) ひきだし\nc) かがみ\nd) おしいれ", "answers": [ "ひきだし", "b" ] },
	{ "question": "ボールを　なげたら、まどの　（   ）が　われて　しまいました。\n\na) ガラス\nb) クラス\nc) ニュース\nd) フォーク", "answers": [ "ガラス", "a" ] },
	{ "question": "よく　しらべましたが、（   ）　へんな　ところは　ないようですよ。\n\na) きゅうに\nb) べつに\nc) たまに\nd) すぐに", "answers": [ "べつに", "b" ] },
	{ "question": "かれに　なにを　させても　（   ）なんです。この　しごとを　つづけるのは　むりでしょう。\n\na) うるさい\nb) いや\nc) きらい\nd) だめ", "answers": [ "だめ", "d" ] },
	{ "question": "かいしゃに　（   ）　ように　えきから　はしりました。\n\na) おこらない\nb) おくらない\nc) おくれない\nd) まにあわない", "answers": [ "おくれない", "c" ] },
	{ "question": "あさと　ゆうがたは　たいへんですが、ひるまの　でんしゃは　けっこう　（   ）　います。\n\na) こんで\nb) すって\nc) さいて\nd) すいて", "answers": [ "すいて", "d" ] },
	{ "question": "じょせいが　はたらきながら、こどもを　（   ）のは　たいへんです。\n\na) うまれる\nb) いきる\nc) せいかつする\nd) そだてる", "answers": [ "そだてる", "d" ] },
	{ "question": "かれ　（   ）　いいひとは　いないと　おもって　けっしんしました。\n\na) ほど\nb) だけ\nc) ばかり\nd) ため", "answers": [ "ほど", "a" ] },
	{ "question": "「むすめの　けっこんが　きまったんですよ。」「（   ）。」\n\na) おだいじに\nb) おめでとうございます\nc) では、おげんきで\nd) どうもありがとうございます", "answers": [ "おめでとうございます", "b" ] },
	{ "question": "（   ）には　とうきょうに　かよう　ひとたちが　たくさん　すんで　います。\n\na) こうがい\nb) いなか\nc) じんこう\nd) やま", "answers": [ "こうがい", "a" ] },
	{ "question": "いま　けいさつで　こうつうじこの　（   ）を　しらべている　そうです。\n\na) こしょう\nb) りゆう\nc) わけ\nd) げんいん", "answers": [ "げんいん", "d" ] },
	{ "question": "あたらしい　（   ）は、ひくい　おとが　すごく　いいです。\n\na) コンサート\nb) ステレオ\nc) テーブル\nd) パーティー", "answers": [ "ステレオ", "b" ] },
	{ "question": "こんどの　テストは　（   ）　かんたんだったので、だいじょうぶ　かもしれない。\n\na) とくに\nb) たいてい\nc) わりあい\nd) かわりに", "answers": [ "わりあい", "c" ] },
	{ "question": "かれは　なんでも　（   ）に　やるので、すぐ　じょうずに　なるんですよ。\n\na) たいせつ\nb) ていねい\nc) ねっしん\nd) ひつよう", "answers": [ "ねっしん", "c" ] },
	{ "question": "にゅうがくしきを　（   ）から　いすを　よういして　ください。\n\na) はじまります\nb) おこないます\nc) あつまります\nd) かよいます", "answers": [ "おこないます", "b" ] },
	{ "question": "あめで　みちが　（   ）やすく　なっていますから、　きを　つけてください。\n\na) すべり\nb) まがり\nc) あるき\nd) ぬれ", "answers": [ "すべり", "a" ] },
	{ "question": "ともだちが　くるので、くうこうへ　（   ）　いきました。\n\na) むかえに\nb) おくりに\nc) ひろいに\nd) あつめに", "answers": [ "むかえに", "a" ] },
	{ "question": "ひこうきに　のるとき、　（   ）は　だれでも　しんぱい　します。\n\na) さいきん\nb) さいしょ\nc) さいご\nd) さき", "answers": [ "さいしょ", "b" ] },
	{ "question": "「この　コピーを　こうちょうに　わたして　ください。」「（   ）。」\n\na) はい、おねがいします\nb) はい、なさいます\nc) はい、どういたしまして\nd) はい、かしこまりました", "answers": [ "はい、かしこまりました", "d" ] },
	{ "question": "へんな　ひとが　うちの　なかを　みて　いるので、（   ）に　しらせました。\n\na) うけつけ\nb) けいさつ\nc) じむしょ\nd) うりば", "answers": [ "けいさつ", "b" ] },
	{ "question": "きのう　きんじょの　おじいさんが　びょうきで　きゅうに　（   ）　なさいました。\n\na) そうだん\nb) にゅういん\nc) しゅっせき\nd) しんぱい", "answers": [ "にゅういん", "b" ] },
	{ "question": "なつは　やはり　（   ）の　ほうが　くつより　すずしい　ですね。\n\na) サンダル\nb) スリッパ\nc) コップ\nd) サンドイッチ", "answers": [ "サンダル", "a" ] },
	{ "question": "だめ　かもしれないと　おもっていたら、（   ）　まけて　しまった。\n\na) なるほど\nb) ちょうど\nc) もちろん\nd) やっぱり（やはり）", "answers": [ "やっぱり（やはり）", "d" ] },
	{ "question": "あそこは　いま　こうじちゅうですから、（   ）ですよ。\n\na) ざんねん\nb) あんぜん\nc) きけん\nd) さかん", "answers": [ "きけん", "c" ] },
	{ "question": "かぜが　とても　つよかったので　かさが　（   ）　しまいました。\n\na) かわって\nb) わかれて\nc) われて\nd) こわれて", "answers": [ "こわれて", "d" ] },
	{ "question": "もう　じかんが　ありませんから、　（   ）　ください。\n\na) さわいで\nb) いそいで\nc) おどろいて\nd) はやくて", "answers": [ "いそいで", "b" ] },
	{ "question": "ともだちが　あたらしい　アパートに　（   ）ので、あそびに　いくつもりです。\n\na) うごいた\nb) うつした\nc) とりかえた\nd) ひっこした", "answers": [ "ひっこした", "d" ] },
	{ "question": "ほっかいどうは　にほんの　（   ）　のほうに　あります。\n\na) ひがし\nb) にし\nc) みなみ\nd) きた", "answers": [ "きた", "d" ] },
	{ "question": "「さいふを　なくして　しまいました。」「（   ）。」\n\na) それはいけませんね\nb) どういたしまして\nc) ごめんなさい\nd) ざんねんです", "answers": [ "それはいけませんね", "a" ] },
	{ "question": "やっぱり　ふゆは　（   ）の　セーターと　あつい　コートが　ひつようです。\n\na) うわぎ\nb) もめん\nc) け\nd) きぬ", "answers": [ "け", "c" ] },
	{ "question": "こどもの　ころ、よく　おとうとと　（   ）を　しました。\n\na) せんそう\nb) けが\nc) けんか\nd) うそ", "answers": [ "けんか", "c" ] },
	{ "question": "さいきんは　ＣＤが　おおくて、（   ）は　ほとんど　うれません。\n\na) ストーブ\nb) スプーン\nc) スポーツ\nd) レコード", "answers": [ "レコード", "d" ] },
	{ "question": "しゅくだいは　もう　（   ）　やって　しまいましたから　あんしんです。\n\na) ほとんど\nb) ぜんぜん\nc) とくに\nd) じゅうぶん", "answers": [ "ほとんど", "a" ] },
	{ "question": "すわる　とき　（   ）ですから、にもつは　たなの　うえに　あげて　ください。\n\na) じゃま\nb) ひま\nc) へん\nd) むり", "answers": [ "じゃま", "a" ] },
	{ "question": "きのうは　げんかんの　かぎを　（   ）　ほんとうに　こまりました。\n\na) なくして\nb) なおして\nc) おちて\nd) おちて", "answers": [ "なくして", "a" ] },
	{ "question": "ホテルだいが　たかいので、おかねが　（   ）か　どうか　しんぱいです。\n\na) すむ\nb) すぎる\nc) たす\nd) たりる", "answers": [ "たりる", "d" ] },
	{ "question": "さきに　パリに　（   ）、それから　ロンドンへ　いく　よていです。\n\na) とおって\nb) かよって\nc) かえて\nd) よって", "answers": [ "よって", "d" ] },
	{ "question": "（   ）　ちゅうがくの　ときの　ともだちに　あったら、すっかり　きれいに　なっていた。\n\na) このあいだ\nb) このごろ\nc) こんど\nd) ひさしぶり", "answers": [ "このあいだ", "a" ] },
	{ "question": "「あしたから　りょこうへ　いきます。」「きをつけて　（   ）。」\n\na) いってまいります\nb) いらっしゃいませ\nc) いっていらっしゃい\nd) いただきます", "answers": [ "いっていらっしゃい", "c" ] },
	{ "question": "きかいの　つかいかたの　（   ）が　とても　よかったので、よく　わかりました。\n\na) じゅぎょう\nb) こうぎ\nc) せつめい\nd) こうぎょう", "answers": [ "せつめい", "c" ] },
	{ "question": "どちらが　はやいか、　うんどうじょうで　（   ）を　しよう。\n\na) しあい\nb) すいえい\nc) きょうそう\nd) うんどう", "answers": [ "きょうそう", "c" ] },
	{ "question": "べんきょうを　はじめます。（   ）の　４９ページを　ひらいて　ください。\n\na) ニュース\nb) テープ\nc) ボールペン\nd) テキスト", "answers": [ "テキスト", "d" ] },
	{ "question": "かれは　（   ）　えいごを　べんきょう　しないんだから、はなせる　はずが　ない。\n\na) ちっとも\nb) よく\nc) そんなに\nd) ちょっと", "answers": [ "ちっとも", "a" ] },
	{ "question": "たべものは　（   ）　よういして　ありますから、いくら　たべても　だいじょうぶです。\n\na) じゅうぶん\nb) てきとう\nc) とくべつ\nd) たしか", "answers": [ "じゅうぶん", "a" ] },
	{ "question": "すぐ　よびますから　こちらの　いすに　（   ）　おまちください。\n\na) つれて\nb) かけて\nc) すてて\nd) おして", "answers": [ "かけて", "b" ] },
	{ "question": "こどもたちに　にほんの　ぶんかを　だいじに　（   ）いきたいと　おもいます。\n\na) つたえて\nb) れんらくして\nc) しらせて\nd) とどけて", "answers": [ "つたえて", "a" ] },
	{ "question": "わたしは　きょねんから　にっきを　（   ）。\n\na) かけています\nb) つけています\nc) かっています\nd) ついています", "answers": [ "つけています", "b" ] },
	{ "question": "（   ）　このへんは　ずっと　むこうまで　うみだったそうです。\n\na) しょうらい\nb) むかし\nc) しばらく\nd) このあいだ", "answers": [ "むかし", "b" ] },
	{ "question": "「みちが　こんで　いたので　（   ）　すみません。」\n\na) またされて\nb) まって\nc) おまちして\nd) おまたせして", "answers": [ "おまたせして", "d" ] },
	{ "question": "いい　（   ）が　しますね。どんな　りょうりを　つくって　いるんですか。\n\na) かたち\nb) あじ\nc) におい\nd) あじ", "answers": [ "におい", "c" ] },
	{ "question": "この　むらにも　２０ねん　まえに　（   ）が　ついて　あかるく　なりました。\n\na) すいどう\nb) でんぽう\nc) でんとう\nd) だんぼう", "answers": [ "でんとう", "c" ] },
	{ "question": "にんぎょうが　ついて　いるから、きっと　ちいさい　この　（   ）でしょう。\n\na) メートル\nb) ハンカチ\nc) ニュース\nd) グラム", "answers": [ "ハンカチ", "b" ] },
	{ "question": "この　みちを　（   ）　５０メートルぐらい　あるくと、大きな　じんじゃが　あります。\n\na) よく\nb) しばらく\nc) まっすぐ\nd) もうすぐ", "answers": [ "まっすぐ", "c" ] },
	{ "question": "（   ）な　ものは　ひきだしに　いれて、かぎを　かけて　おきます。\n\na) かんたん\nb) ふくざつ\nc) だいじ\nd) あんしん", "answers": [ "だいじ", "c" ] },
	{ "question": "おなかが　（   ）ね。なにか　たべましょうか。\n\na) かわきました\nb) すきました\nc) ひきました\nd) あきました", "answers": [ "すきました", "b" ] },
	{ "question": "まいにち　テニスの　れんしゅうを　（   ）ので、とても　じょうずに　なりました。\n\na) つづいた\nb) つつんだ\nc) つづけた\nd) つけた", "answers": [ "つづけた", "c" ] },
	{ "question": "りょこうの　したくは　もう　（   ）か。\n\na) すてました\nb) きめました\nc) すみました\nd) かたづけました", "answers": [ "すみました", "c" ] },
	{ "question": "（   ）８じごろ　きっさてんで　ともだちに　あう　よていです。\n\na) さっき\nb) けさ\nc) こんや\nd) ゆうべ", "answers": [ "こんや", "c" ] },
	{ "question": "「この　コンピューターを　つかっても　いいですか。」「ええ、（   ）。」\n\na) どうぞよろしく\nb) こちらこそ\nc) かまいません\nd) かしこまりました", "answers": [ "かまいません", "c" ] },
	{ "question": "ともだちの　こどもの　たんじょうびなので、（   ）をおくって　あげようと　おもいます。\n\na) どうぐ\nb) おもちゃ\nc) おみまい\nd) おれい", "answers": [ "おもちゃ", "b" ] },
	{ "question": "ちかくの　こうえんには　いろいろな　こどもの　（   ）が　おいて　あります。\n\na) よみもの\nb) のりもの\nc) おくりもの\nd) くだもの", "answers": [ "のりもの", "b" ] },
	{ "question": "かのじょは　（   ）を　うつのが　とても　はやいです。\n\na) カメラ\nb) フィルム\nc) ナイフ\nd) タイプ", "answers": [ "タイプ", "d" ] },
	{ "question": "（   ）よく　れんしゅう　しましたから、きっと　しあいに　かてますよ。\n\na) ほんとうに\nb) しっかり\nc) いっぱい\nd) いっしょうけんめい", "answers": [ "ほんとうに", "a" ] },
	{ "question": "たなに　おいて　ある　ものを　（   ）に　つかっても　いいですよ。\n\na) ふべん\nb) じゆう\nc) べんり\nd) じょうぶ", "answers": [ "じゆう", "b" ] },
	{ "question": "うみを　みると、いつも　こどもの　ころを　（   ）。\n\na) かんがえます\nb) おもいます\nc) おぼえます\nd) おもいだします", "answers": [ "おもいだします", "d" ] },
	{ "question": "わたしは　パンやの　まえを　（   ）のが　だいすきです。\n\na) わたる\nb) とまる\nc) とおる\nd) たずねる", "answers": [ "とおる", "c" ] },
	{ "question": "がくせいせいかつの　さいごの　しあいに　（   ）、とても　ざんねんでした。\n\na) かって\nb) まけて\nc) おちて\nd) おわって", "answers": [ "まけて", "b" ] },
	{ "question": "（   ）　かいものに　でかけます。なにか　かって　きましょうか。\n\na) しょうらい\nb) これから\nc) ふつう\nd) いつも", "answers": [ "これから", "b" ] },
	{ "question": "「この　あいだは　しんせつに　して　いただいて　ありがとうございました。」「いいえ、（   ）。」\n\na) けっこうです\nb) どういたしまして\nc) おかげさまで\nd) ごめんください", "answers": [ "どういたしまして", "b" ] },
	{ "question": "ことしの　おしょうがつから　（   ）を　つけて　います。\n\na) まんが\nb) ぶんがく\nc) しょうせつ\nd) にっき", "answers": [ "にっき", "d" ] },
	{ "question": "とうきょうは　みちが　こんで　いますから、ちかてつを　（   ）した　ほうが　いいですよ。\n\na) りよう\nb) りょこう\nc) べんり\nd) うんてん", "answers": [ "りよう", "a" ] },
	{ "question": "あさ　りんごの　（   ）を　つけて　パンを　たべました。\n\na) バター\nb) バス\nc) ベル\nd) ジャム", "answers": [ "ジャム", "d" ] },
	{ "question": "この　セーターは　（   ）　イタリアで　かったと　おもいます。\n\na) たとえば\nb) もし\nc) たしか\nd) だいぶ", "answers": [ "たしか", "c" ] },
	{ "question": "いっしょうけんめい　べんきょうして、とうとう　（   ）　いしゃに　なりました。\n\na) さかんな\nb) しんぱいな\nc) てきとうな\nd) りっぱな", "answers": [ "りっぱな", "d" ] },
	{ "question": "たいふうの　あと、かぜで　きが　（   ）　いました。\n\na) こわれて\nb) たおれて\nc) たって\nd) ならんで", "answers": [ "たおれて", "b" ] },
	{ "question": "まいあさ　６じに　とけいの　ベルが　（   ）。\n\na) つきます\nb) なきます\nc) なります\nd) かかります", "answers": [ "なります", "c" ] },
	{ "question": "ひるごろから　はじめたので、きょうの　しごとが　（   ）　しまいました。\n\na) すてて\nb) たりて\nc) こんで\nd) のこって", "answers": [ "のこって", "d" ] },
	{ "question": "はこを　あけました。（   ）　なかから　めずらしいくだものが　でてきました。\n\na) すると\nb) それで\nc) それに\nd) それでは", "answers": [ "すると", "a" ] },
	{ "question": "この　しごと（   ）、かんたんですから　あまり　ながく　かからないと　おもいますよ。\n\na) のばあい\nb) のうち\nc) について\nd) によると", "answers": [ "のばあい", "a" ] },
	{ "question": "じしんで　いえが　（   ）　います。\n\na) ゆれて\nb) きえて\nc) にげて\nd) まわって", "answers": [ "ゆれて", "a" ] },
	{ "question": "５（   ）おきに　木を　うえました。\n\na) ページ\nb) カーテン\nc) テーブル\nd) メートル", "answers": [ "メートル", "d" ] },
	{ "question": "毎日　（   ）　ふくしゅうして　ください。\n\na) けっして\nb) かならず\nc) ぜんぜん\nd) たいてい", "answers": [ "かならず", "b" ] },
	{ "question": "（   ）けれど、しごとが　あるから　ねられません。\n\na) すごい\nb) ひどい\nc) ねむい\nd) こわい", "answers": [ "ねむい", "c" ] },
	{ "question": "「ケンさんは　ほんとうに　日本語が　じょうずですね」「いえ、（   ）でも　ありません。」\n\na) ほんとう\nb) それほど\nc) ほとんど\nd) なるほど", "answers": [ "それほど", "b" ] },
	{ "question": "へやに　入ると、（   ）に　いすが　おいて　ありました。\n\na) うら\nb) あと\nc) あいだ\nd) すみ", "answers": [ "すみ", "d" ] },
	{ "question": "わたしたちの　けっこんは　父に　（   ）。\n\na) はんたいされました\nb) しょうたいされました\nc) しょうかいされました\nd) きょういくされました", "answers": [ "はんたいされました", "a" ] },
	{ "question": "でんきだいは　毎月　ぎんこうで　（   ）　ください。\n\na) 出して\nb) とどけて\nc) はらって\nd) 出かけて", "answers": [ "はらって", "c" ] },
	{ "question": "先生「みなさん、　きょうは　（   ）　話が　あります。」\n\na) ひつような\nb) しんせつな\nc) だいじな\nd) ねっしんな", "answers": [ "だいじな", "c" ] },
	{ "question": "たいふうで　まどガラスが　（   ）、　あぶないです。\n\na) われて\nb) よごれて\nc) ふんで\nd) おれて", "answers": [ "われて", "a" ] },
	{ "question": "おとうとは　わたしより　（   ）が　つよいです。\n\na) あたま\nb) げんき\nc) せなか\nd) ちから", "answers": [ "ちから", "d" ] },
	{ "question": "わるい　ことを　したら、「ごめんなさい。」と　（   ）　いけませんよ。\n\na) はなさなければ\nb) おもわなければ\nc) あやまらなければ\nd) うかがわなければ", "answers": [ "あやまらなければ", "c" ] },
	{ "question": "かいだんが　ぬれて　います。　（   ）ので、ちゅういして　ください。\n\na) おちやすい\nb) うごきやすい\nc) すべりやすい\nd) たおれやすい", "answers": [ "すべりやすい", "c" ] },
	{ "question": "すみませんが、たなかさんの　でんわばんごうを　（   ）　ください。\n\na) かけて\nb) おしえて\nc) こたえて\nd) せつめいして", "answers": [ "おしえて", "b" ] },
	{ "question": "車が　（   ）、うごかなく　なって　しまいました。\n\na) こしょうして\nb) うんてんして\nc) うんどうして\nd) しっぱいして", "answers": [ "こしょうして", "a" ] },
	{ "question": "たなか「あしたの　パーティーですが、ちょっと　行けなく　なって　しまいました。」さとう「そうですか、それは　（   ）ですね。」\n\na) さかん\nb) ふべん\nc) ざんねん\nd) しつれい", "answers": [ "ざんねん", "c" ] },
	{ "question": "母に　しなれて　ほんとうに　（   ）です。\n\na) うるさかった\nb) かなしかった\nc) きびしかった\nd) つまらなかった", "answers": [ "かなしかった", "b" ] },
	{ "question": "かんたんな　しごとなので、　一日で　（   ）です。\n\na) いっぱい\nb) すっかり\nc) てきとう\nd) じゅうぶん", "answers": [ "じゅうぶん", "d" ] },
	{ "question": "３がいの　うりばまで　（   ）で　行きましょう。\n\na) ガソリンスタンド\nb) エスカレーター\nc) オートバイ\nd) レストラン", "answers": [ "エスカレーター", "b" ] },
	{ "question": "よく　聞こえないので、　（   ）　大きい　こえで　話して　ください。\n\na) なるべく\nb) なかなか\nc) ずいぶん\nd) そんなに", "answers": [ "なるべく", "a" ] },
	{ "question": "はなこさんは　白い　スカートと　（   ）を　はいて　います。\n\na) セーター\nb) ハンカチ\nc) サンダル\nd) オーバー", "answers": [ "サンダル", "c" ] },
	{ "question": "うちには　（   ）　こどもが　いて、いつも　にぎやかです。\n\na) ひくい\nb) わかい\nc) ほそい\nd) ちいさい", "answers": [ "ちいさい", "d" ] },
	{ "question": "いとうさんは　しごとが　おおくて　（   ）のようです。\n\na) あそびすぎ\nb) はたらきすぎ\nc) やすみすぎ\nd) つとめすぎ", "answers": [ "はたらきすぎ", "b" ] },
	{ "question": "もう　おそいから、　（   ）　かえりましょう。\n\na) そろそろ\nb) だんだん\nc) ときどき\nd) とうとう", "answers": [ "そろそろ", "a" ] },
	{ "question": "たばこを　（   ）　ほうが　いいと　ともだちに　いわれました。\n\na) おわった\nb) しめた\nc) とまった\nd) やめた", "answers": [ "やめた", "d" ] },
	{ "question": "たなかさんが　にゅういんしたので、　（   ）に　行きました。\n\na) おみまい\nb) おいわい\nc) おまつり\nd) あいさつ", "answers": [ "おみまい", "a" ] },
	{ "question": "（   ）が　あったら、また　日本へ　行きたいです｡\n\na) りゆう\nb) ばあい\nc) きかい\nd) げんいん", "answers": [ "きかい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）　べんきょうしたので、このあいだの　テストは　１００てんでした。\n\na) まじめに\nb) そんなに\nc) だいじに\nd) たいせつに", "answers": [ "まじめに", "a" ] },
	{ "question": "たなか「さいきん　母の　ぐあいが　よく　ないんですよ。」さとう「それは　（   ）。」\n\na) ざんねんですね\nb) おめでとうございます\nc) しんぱいですね\nd) だいじょうぶですね", "answers": [ "しんぱいですね", "c" ] },
	{ "question": "おゆが　（   ）から、おちゃを　いれましょう。\n\na) あいた\nb) わいた\nc) できた\nd) やけた", "answers": [ "わいた", "b" ] },
	{ "question": "きのう　ならった　ことを　もう　（   ）　しまいました。\n\na) わすれて\nb) すてて\nc) なくして\nd) とって", "answers": [ "わすれて", "a" ] },
	{ "question": "あの　あたらしい　（   ）は　デパートです。\n\na) アパート\nb) ホテル\nc) プール\nd) ビル", "answers": [ "ビル", "d" ] },
	{ "question": "どこかで　あかんぼうの　なく　（   ）が　します。\n\na) みみ\nb) こえ\nc) おと\nd) くち", "answers": [ "こえ", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　日本に　来てから　（   ）　この　いえに　すんで　います。\n\na) もっと\nb) きっと\nc) ずっと\nd) やっと", "answers": [ "ずっと", "c" ] },
	{ "question": "やさしい　しつもんに　こたえられなくて、とても　（   ）。\n\na) はずかしかったです\nb) すばらしかったです\nc) すごかったです\nd) めずらしかったです", "answers": [ "はずかしかったです", "a" ] },
	{ "question": "やまだ「おにいさんの　びょうきは　よく　なりましたか。」たなか「はい、（   ）。」\n\na) おげんきで\nb) おかげさまで\nc) ごめんなさい\nd) ごめんください", "answers": [ "おかげさまで", "b" ] },
	{ "question": "ゆうべは　こわい　（   ）を　見て、よく　ねむれませんでした。\n\na) うそ\nb) かがみ\nc) はなし\nd) ゆめ", "answers": [ "ゆめ", "d" ] },
	{ "question": "その　かいぎに　（   ）する　ためには　１０じの　ひこうきに　のらなければなりません。\n\na) しゅっせき\nb) しっぱい\nc) じゅんび\nd) しょうかい", "answers": [ "しゅっせき", "a" ] },
	{ "question": "あねは　母に　かおが　よく　（   ）　います。\n\na) あって\nb) にて\nc) うつして\nd) つたえて", "answers": [ "にて", "b" ] },
	{ "question": "たなかさんは　いつも　（   ）　ことばを　つかいます。\n\na) ふべんな\nb) ざんねんな\nc) ていねいな\nd) ねっしんな", "answers": [ "ていねいな", "c" ] },
	{ "question": "おもしろい　えいがだと　聞いたので、（   ）　見たいです。\n\na) たぶん\nb) そんなに\nc) ぜひ\nd) きゅうに", "answers": [ "ぜひ", "c" ] },
	{ "question": "つぎの　えきで　おりて、バスに　（   ）　ください。\n\na) かわって\nb) のりかえて\nc) ひっこして\nd) とりかえて", "answers": [ "のりかえて", "b" ] },
	{ "question": "みちを　おしえて　もらったので、（   ）を　いいました。\n\na) おれい\nb) おかげ\nc) おいわい\nd) おだいじに", "answers": [ "おれい", "a" ] },
	{ "question": "おなかが　すいて　いたので、れいぞうこの　中の　食べものを　（   ）　食べてしまいました。\n\na) すっかり\nb) びっくり\nc) ぐっすり\nd) はっきり", "answers": [ "すっかり", "a" ] },
	{ "question": "あした　べんきょうする　かんじを　（   ）して　おいて　ください。\n\na) けいけん\nb) よしゅう\nc) はんたい\nd) ふくしゅう", "answers": [ "よしゅう", "b" ] },
	{ "question": "きのうから　からだの　ぐあいが　（   ）。\n\na) いやです\nb) いたいです\nc) きらいです\nd) わるいです", "answers": [ "わるいです", "d" ] },
	{ "question": "おとうとさんの　びょうきが　なおるように　（   ）　います。\n\na) あやまって\nb) こまって\nc) みつかって\nd) いのって", "answers": [ "いのって", "d" ] },
	{ "question": "どの　てぶくろが　いちばん　ねだんが　（   ）。\n\na) ひくいですか\nb) すくないですか\nc) ちいさいですか\nd) やすいですか", "answers": [ "やすいですか", "d" ] },
	{ "question": "レストランは　５かいに　あります。（   ）で　行った　ほうが　いいですよ。\n\na) オートバイ\nb) エレベーター\nc) スーツケース\nd) タクシー", "answers": [ "エレベーター", "b" ] },
	{ "question": "やまだ「ごはん　もうすこし　いかがですか。」たなか「いいえ、もう（   ）。」\n\na) じょうぶです\nb) ざんねんです\nc) けっこうです\nd) しつれいです", "answers": [ "けっこうです", "c" ] },
	{ "question": "あまり　べんきょうしなかったので、テストの　てんが　（   ）です。\n\na) しんぱい\nb) きけん\nc) あんぜん\nd) あんしん", "answers": [ "しんぱい", "a" ] },
	{ "question": "雨が　やっと　（   ）。\n\na) とまりました\nb) やみました\nc) しまりました\nd) あきました", "answers": [ "やみました", "b" ] },
	{ "question": "今年、大学に　入学する　ことが　できて、とても　（   ）です。\n\na) おいしかった\nb) たのしかった\nc) うれしかった\nd) ただしかった", "answers": [ "うれしかった", "c" ] },
	{ "question": "あねは　（   ）に　なって、びょういんで　はたらいて　います。\n\na) かんごふ\nb) かいしゃいん\nc) こうちょう\nd) けいかん", "answers": [ "かんごふ", "a" ] },
	{ "question": "この　川の　みずは　のんでも　（   ）か。\n\na) すみません\nb) だいじょうぶです\nc) まにあいます\nd) できません", "answers": [ "だいじょうぶです", "b" ] },
	{ "question": "（   ）で　じどうしゃに　ガソリンを　いれました。\n\na) ガソリンコート\nb) ガソリンテーブル\nc) ガソリンスタンド\nd) ガソリンプール", "answers": [ "ガソリンスタンド", "c" ] },
	{ "question": "わたしは　くだものが　すきです。（   ）　りんごが　だいすきです。\n\na) とくに\nb) はっきり\nc) すっかり\nd) ほとんど", "answers": [ "とくに", "a" ] },
	{ "question": "この　学校の　（   ）では　学生は　きょうしつの　そうじを　しなければなりません。\n\na) りゆう\nb) きそく\nc) ほうりつ\nd) しゅうかん", "answers": [ "きそく", "b" ] },
	{ "question": "レストランに　ぼうしを　（   ）　しまいました。\n\na) おちて\nb) かぶって\nc) とって\nd) わすれて", "answers": [ "わすれて", "d" ] },
	{ "question": "てんぷらと　すしと　すきやきの　（   ）で　どれが　いちばん　たべたいですか。\n\na) ほど\nb) あいだ\nc) うち\nd) くらい", "answers": [ "うち", "c" ] },
	{ "question": "日本では、はる・なつ・あき・ふゆの　四つの（   ）が　あります。\n\na) てんき\nb) きぶん\nc) きおん\nd) きせつ", "answers": [ "きせつ", "d" ] },
	{ "question": "父は　とうきょうへ　行くと、いつも（   ）を　かって　きて　くれます。\n\na) おまつり\nb) おれい\nc) おみやげ\nd) おいわい", "answers": [ "おみやげ", "c" ] },
	{ "question": "たなかさんの　しゅみは　（   ）を　する　ことです。\n\na) バレーボール\nb) カメラ\nc) タクシー\nd) ニュース", "answers": [ "バレーボール", "a" ] },
	{ "question": "うちの　ちかくに　ほんやが　（   ）　あります。\n\na) 二けん\nb) 二さつ\nc) 二ほん\nd) 二かい", "answers": [ "二けん", "a" ] },
	{ "question": "わたしの　先生は　たいへん　（   ）です。\n\na) すずしい\nb) みじかい\nc) ただしい\nd) きびしい", "answers": [ "きびしい", "d" ] },
	{ "question": "わたしの　国は　やきゅうが　（   ）です。\n\na) ねっしん\nb) さかん\nc) じゅうぶん\nd) じょうぶ", "answers": [ "さかん", "b" ] },
	{ "question": "うちの　テレビは　ふるいので、（   ）　こしょうします。\n\na) ぜんぜん\nb) たいへん\nc) よく\nd) なかなか", "answers": [ "よく", "c" ] },
	{ "question": "あたらしい　いえに　だんだん　（   ）　きました。\n\na) はじまって\nb) おぼえて\nc) なれて\nd) すんで", "answers": [ "なれて", "c" ] },
	{ "question": "みちで　お金を　（   ）ので、こうばんに　とどけました。\n\na) すてた\nb) とった\nc) ひろった\nd) つかまえた", "answers": [ "ひろった", "c" ] },
	{ "question": "この　くつは　あの　くつより　（   ）です。\n\na) はきわるい\nb) はきやすい\nc) はきやさしい\nd) はきほしい", "answers": [ "はきやすい", "b" ] },
	{ "question": "たかださんは　（   ）を　しながら　だいがくに　かよって　います。\n\na) オートバイ\nb) デパート\nc) アルバイト\nd) カレンダー", "answers": [ "デパート", "b" ] },
	{ "question": "えきから　ここまで　バスで　いちじかんで　（   ）。\n\na) できます\nb) かかります\nc) とおれます\nd) こられます", "answers": [ "こられます", "d" ] },
	{ "question": "わたしの　うちへも　（   ）　あそびに　きて　ください。\n\na) いちど\nb) いっこ\nc) いちばん\nd) いっけん", "answers": [ "いちど", "a" ] },
	{ "question": "きのう　みた　えいがは　とても　（   ）です。\n\na) うれしかった\nb) にがかった\nc) よわかった\nd) こわかった", "answers": [ "こわかった", "d" ] },
	{ "question": "あの　かわは　（   ）だから、あそこで　およいでは　いけません。\n\na) あんぜん\nb) きけん\nc) さかん\nd) じゅうぶん", "answers": [ "きけん", "b" ] },
	{ "question": "わたしは　でんきやで　テレビを　（   ）　もらいました。\n\na) ならんで\nb) なおって\nc) なおして\nd) ならって", "answers": [ "なおして", "c" ] },
	{ "question": "これは　さとうせんせいが　わたしに　（   ）　ほんです。\n\na) くださった\nb) さしあげた\nc) いただいた\nd) なさった", "answers": [ "くださった", "a" ] },
	{ "question": "まちださんは　せんせいに　「おはようございます。」と　（   ）しました。\n\na) しょうかい\nb) あいさつ\nc) はいけん\nd) れんらく", "answers": [ "あいさつ", "b" ] },
	{ "question": "じかんが　かかりましたが、（   ）　おわりました。\n\na) そろそろ\nb) やっと\nc) ちっとも\nd) なかなか", "answers": [ "やっと", "b" ] },
	{ "question": "やまださんは「ただいま。」と　いって、うちに　もどりました。　やまださんの　おくさんは「（   ）。」と　いって　やまださんを　むかえました。\n\na) いらっしゃい\nb) しつれいします\nc) ごめんください\nd) おかえりなさい", "answers": [ "おかえりなさい", "d" ] },
	{ "question": "そろそろ　しつれいします。\n\na) まだ　います。\nb) もう　いません。\nc) もう　かえります。\nd) まだ　かえりません。", "answers": [ "もう　かえります。", "c" ] },
	{ "question": "駅まで　時間が　かかります。\n\na) 駅まで　とおいです。\nb) 駅まで　ちかいです。\nc) 駅まで　１時間です。\nd) 駅まで　すぐです。", "answers": [ "駅まで　とおいです。", "a" ] },
	{ "question": "きのうは　風邪で　学校を　休みました。\n\na) きのうは　学校へ　きました。\nb) きのうは　学校へ　きませんでした。\nc) きのうは　台風で　学校は　休みでした。\nd) きのうは　学校で　風邪を　ひきました。", "answers": [ "きのうは　学校へ　きませんでした。", "b" ] },
	{ "question": "Ａ「今、雨は　ふっていますか。」Ｂ「ええ、かさを（   ）人が　いるから、ふっている　ようですよ。」\n\na) かぶっている\nb) している\nc) さしている\nd) やっている", "answers": [ "さしている", "c" ] },
	{ "question": "さがしていた　ほんが　（   ）ました。\n\na) み\nb) みさせ\nc) みつけ\nd) みつかり", "answers": [ "みつかり", "d" ] },
	{ "question": "お金が　（   ）なくて　かえなかった。\n\na) あり\nb) いれ\nc) たり\nd) はらわ", "answers": [ "たり", "c" ] },
	{ "question": "川田さんは　（   ）人なので、毎日　よしゅうと　ふくしゅうを　しています。\n\na) まじめな\nb) たいせつな\nc) やさしい\nd) あかるい", "answers": [ "まじめな", "a" ] },
	{ "question": "走ってきたので　（   ）　のみものが　ほしい。\n\na) すずしい\nb) つめたい\nc) さむい\nd) ぬるい", "answers": [ "つめたい", "b" ] },
	{ "question": "父の　たんじょうびに　家族で　（   ）を　しました。\n\na) おいわい\nb) おみあい\nc) おみまい\nd) おみやげ", "answers": [ "おいわい", "a" ] },
	{ "question": "なかなか　会える　（   ）が　なくて、　ざんねんですね。\n\na) けいけん\nb) きかい\nc) おもいで\nd) きもち", "answers": [ "きかい", "b" ] },
	{ "question": "週に　３日　きっさてんで　（   ）を　します。\n\na) アルバイト\nb) オートバイ\nc) フィルム\nd) レストラン", "answers": [ "アルバイト", "a" ] },
	{ "question": "（   ）　たくさん　めしあがって　ください。\n\na) もっと\nb) ずっと\nc) やっと\nd) さっと", "answers": [ "もっと", "a" ] }
]
}
